SpaceX獲NASA 29億美元火箭大單！最快2024年登月

SpaceX獲NASA 29億美元火箭大單！最快2024年登月

美國國家航空暨太空總署（NASA）的「阿提米絲」計畫（Artemis Program）是要在2024年將太空人再度送上月球，NASA於16日宣布，特斯拉執行長馬斯克旗下的太空公司SpaceX拿下價值28.9億美元（約新台幣826億元）的合約，將利用SpaceX的「星艦」（Starship）原型火箭把太空人送上月球。

NASA透過視訊會議宣布這項第一架商用載人火箭合約，SpaceX在競標中擠下亞馬遜執行長貝佐斯旗下的太空公司「藍色起源」以及科技公司Dynetics，目標除了要把「下一位男太空人和首位女太空人」送上月球外，還要讓首名有色人種登月。

NASA人類探索行動負責人路德斯（Kathy Lueders）表示，「透過這份合約，NASA與我們的夥伴可完成21世紀首次登月任務，同時展現NASA推動女性平權與長期太空探索的進程」，「對於讓人類永續探索月球，並著眼包括火星等太陽系太空任務上，這是非常關鍵的一步」。

對此，SpaceX發推文稱，NASA已經選擇用SpaceX的「星艦」（Starship）原型機把自阿波羅計畫以來的首批太空人送上月球，很榮幸能協助NASA阿提米絲計畫引領人類太空探索的新世代。

馬斯克也在推特上說，「我們很榮幸能成為阿提米絲計畫的一員」，「NASA萬歲！（NASA Rules!）」。

目標除了要把「下一位男太空人和首位女太空人」送上月球外，還要讓首名有色人種登月。

目標除了要把「下一位男太空人和首位女太空人」送上月球外，還要讓首名有色人種登月。

目標除了要把「下一位男太空人和首位女太空人」送上月球外，還要讓首名有色人種登月。

月面基地

馮·布朗
亞納海姆電子公司

得兩個位？點夠黑人黃人同性戀傷殘變性人分，仲要男女各一